返緊工嘅，有冇人遇到過職場欺凌？

有冇一個同事成日單單打打，耐唔耐就人身攻擊吓你
佢哋又會覺得你做嘅嘢乜都唔啱、乜都唔著
對住呢種人有冇乜嘢應對方法？

打9佢

試過有八婆搬弄是非
成日無中生有

次次ot/有鑊氣既就輪到我
係office打機嗰啲就話好忙唔得閒

無
從來不問世事紅塵
同事叫我飲酒，不了不飲酒
同事叫我食飯，不了無錢
同事問我放工去邊玩，答左佢地一年都係果句返屋企
所以欺凌我都無娛樂

比人刻意疏遠
跟住直接屌鳩佢一拍兩散

如果係佢見你內向，所以變本加厲呢？

毒撚抵俾人恰架喎

有呀 而家個上司成日點9我
點幾兩點whatsapp 公司個電話

比人孤立杯葛算不算欺凌，其實本身都無野講，又一個人食飯多

係唔會叫我食飯 一班人食飯係唔會搵我，又唔會撩我講野，當我隱形

咁樣返工先最爽，唔駛理人事關係
返得耐就會留意到，公司永遠有班人是非當人情，每隔一排就會搵新目標做話題
你今日同佢講人是非，佢聽日又同人講返你事非，煩到仆街

毒撚圍爐之外都唔想埋堆

真

計埋pt，返過n年工同唔同工作環境
只要你同佢有利益衝突/爭升職/爭表現/鬥權利，就有濕鳩既存在
遇著個痴線就仆街

試過啱返份新工，有個人聲稱以前識我(我真係唔撚識佢)
初入職佢同好多同事講識我
見到我一定黑面，一入到我身處既office會話見到某人唔舒服
但大家職位相同，只係樓層唔同，較少工事接觸
問佢野唔答，當你透明，但冷嘲熱諷一定會提及我
特登開個Group add齊人唔會加我，食飯都係叫齊人剩係我唔叫
同事Whatsapp Group講好多唔鐘意我既野
以上當佢同同事私人事，但特登做到咁出
啲同事以為我做野唔掂先咁就仆街，尢其新同事
感覺返返去小學雞時代俾人排擠
好在小弟做野尚算可以，同事對我不薄，睇唔過眼話我知件事

最仆街試過做完好多文件野，做完諗住拎返，check閉路見到佢扔哂
又有單唔關我事，俾佢屈，用粗口屌鳩我(我無出聲事後直接同上司講)
發癲屌鳩埋我隔離位用whatsapp屌，留有record
大家收集證據通報腦細，所有野通天，佢俾人照肺
發現佢唱、屈、扔同刪我工作野、教其他人扔野俾我做
變成過街老鼠後，唯有係咁送貴野俾人討好返人

其後睇文件見到原來佢都3張野，腦細年年加1K多俾我
佢就照point跳加300蚊，有年得120蚊
俾高層當妹仔用，以為自己有靠山 又俾人冼，個心涼哂
n仔工好多奇人異事，又有新一輪人事風波，我都頂唔順
不過間野做多幾年都執，已搵定後路走人
last day臨走仲想串我，俾我直接追住佢黎屌

我唔知
因為我份人本身唔內向
不過唔想浪費時間同同事做朋友亦都唔想比人知我咁多野所以唔想熟
內向注定去到邊都好易比人恰

我又無比人笑，又無掉晒比我做，
係唔同我講野，又唔會搵我食飯，孤獨一人工作

咁有d人係真係抵比人屌。。。

之前公司
有條友男人老狗department head
喺個department到同幾個後生啲嘅搞小圈子
剩低幾個中年女人就比佢地排
佢地圈子入面啲人遲到個head唔會出聲
其他人食晏遲左翻就單單打打

ACO都咁撚串

隱形毒撚,6時準時收工
打份工姐,又唔係冇朋友,洗撚同佢地扮fd?
拿拿撚聲返屋企打機

內向嘅人畀人恰唔代表唔會反擊,佢玩得太過火出事嘅會係欺凌者

但如果係你已經唔理人事關係，亦冇得罪佢，但佢主動撩你呢？踩到上心口嗰隻
單單打打，唔指名道姓咁批評你做嘅嘢，朝早唔打招呼當你冇到

我都係同人打招呼但唔理我，好灰

仲要眼尾都唔望下你果種感受真係.....

呢d人咩心態

有冇長期都一個人食飯

自己一個杯葛成間公司啲人

有冇人成日一個人食飯中午？
觀塘有咩好介紹

又無咁誇張
我同同事無惡交
即係好似hi bye friend 咁
見到面會say hi寒暄幾句
食飯去玩就不了

之前間公司都有同同事fd到一齊去旅行返黎無反面仲係fd

除非你係ON9
否則點會明白一個ON9係乜心態

我都係自己無職場欺凌
但同TEAM有兩條友狗咬狗
兩條友自己都接觸過同相處過明明無咩問題
當佢地有咩工作需要同另一個講
就一定搵我傳話

我都係無深交又一個人食飯

死八婆(馬車TONE

老油條
西女人

好問題

咁大家覺得有乜方法處理呢啲人？公司細，基本上無得避將佢存而不論

標準答案

你一係ignore佢 一係轉工啫

what if佢係具攻擊性嘅狗隻？

愛護動物協會

有
果死八婆正仆街
屌佢老母臭化西

痴線，我仲以為自己覆左post

咁點解佢升唔到
又點解唔走

全公司都好nice

lm學野

Tony?

份工夠hea 冇咩壓力
係度hea左咁多年點出返去

第一次遇到咁既人
發現黎個世界上真係無奇不有
係間野捱咗四年，前前後後入咗腦細房喊好多次
男人老狗真係好無用
但公司唔會炒人只會"被"走
不過我諗腦細都係玩鳩佢心態，人工低洗佢做妹仔
為自己前路同情緒著想，俾信時腦細都叫我真係要轉環境
返新工個日，佢都whatsapp我同我講祝新工愉快

最仆街既行為，唔係一個人恰鳩你
一個人恰，啲人會睇唔過眼幫你
佢係想圍剿你，聯群結隊咁恰鳩你
有幾個舊同事走咗先同我講件事
有個last day個日叫我盡量同佢少接觸
佢話自己走咗唔會再理條八婆反而同我keep contact
btw舊同事為咗埋堆恰鳩過我一排
有哂證據後條友做過街老鼠，貼錢送貴野

只有我欺凌人 從來冇人欺凌我

呢個世界好似有定律咁
所有普通秘書仔都好撚臭八
大多職場欺凌都係由班無風起浪既人搞起
只要自己捉番佢痛腳搞番佢就得
要搞就一定要搞死佢

有乜方法可以搞死佢？論反應、對答，我也應該冇佢咁快

有
仲要老細鼓勵咁做

根據我遇著個痴線經驗
首要條件: 做到野先+如果會幫下人更好
條友單獨恰你，啲人會睇唔過眼幫你
唔好爆，一爆就大家都輸了
跟住同大家fd底，唔好講事非，閒話家常
如果條友有心做你，自然有人同你講同你做證

如果條友想圍剿，聯群結隊，都係以上方法
加多句 自求多福，望佢快啲現眼報

情緒頂唔到就唔好頂，做到某個時間自己會察覺到
如經常放假時夢見自己返工做野(試過年初1-3，3晚都夢見返工做野 )
一個禮拜有三日以上收工後諗唔開心/煩既工事/失眠
平均一個月喊四次以上/成日因工發脾氣/成日病
真係要走啦，好大機會係燥鬱或抑鬱症

如果打私人工，有仆街搞你
先討好附近同事同上司
你出事佢地自然會幫
我自己知有仆街係附近一定打醒十二分精神
有野唔見/俾人刪野/張枱似俾人搵過亂既行跡
一定入佢數

嬲得滯，可以試下搵公司啲想上位/八掛同事
佢地實同你唱兼搞大件事捉人
條仆街做到出位既話，大家好自然諗一定係佢做
佢清白又好乜都好，有嫌疑佢都一身蟻
不過前題係你無爆，一直係佢恰鳩你先
如果變成私人因原，大家唔會想介入干涉

正苦就我都唔知可以點做了
做sorry sir，一定唔會升、唔會"被"走、又有紙媒照
但放低樽鹽我做唔出，唔想做出

到底係乜撚嘢心態 認真想知

約十年前新入行，遇到個中意恰新人嘅senior
第一次被佢屌係有d不知所措
不過佢都係被好多同事討厭果type
之後有另一堆同事教我點執生（冇錯係一堆同事教我，證明佢幾乞人憎）
同埋最緊要做好自己本份，就冇位入你
佢都試過篤我背脊，但技術太差，加上佢本身都唔可信
我同我super係咁意解釋返就解決左

兩三年後遇到另一個講是非高手
我真係完全輸比佢，同同事關係明顯變差
決心攞完bonus後（一月），旺季開始前（三月）轉工
其實當你堅決要quit，你都唔會理佢地點仆街，反正都898
而且旺季前走人，會有種「我閃啦，你就留低慢慢挨」嘅心涼感覺

所以職場唔想受欺凌，係應該同大部分同事維持正常關係
得閒應酬下，唔洗同佢地好close
但真係唔好做孤獨精，孤獨精先容易被排擠
間中應酬並唔辛苦，反而可以學下點樣social，甚至聽下有冇是非
唔係要你埋堆一齊講是非，而係反思點樣避免自己被人講是非
同埋我都相信總有幾個好嘅同事真係可以做到朋友嘅

CA?

CA唔埋堆 好撚易比佢地玩/無視

補充
如果真係想報復，其實同社會政治差唔多
拉攏一班人，打擊一班人
不過你拉攏嘅最好有返咁上下地位
否則就一定要夠多人，夠團結

番飲食業 咁我個陣新人啲野唔熟 手腳有啲慢 就比個肥婆上司單單打打 我慢你咪直接屌我囉做得呢行驚閪咩 但用埋哂啲濕鳩細哎野黎借啲意話我 又唔夠膽一野冼鳩我 垃圾 都唔知點做到人上司

利申 辭左職

呢啲真係好撚仆街 玩埋哂啲小學雞杯葛野 好彩巴打你做得野 其他人先明白你嘅難處咋 做好自己最緊要

打飛機射落冷氣吹風位
成個office都聞住陣腥味開工

樓主似想爆
間公司多唔多閪人?
如果多可能係文化問題，黎啲工唔打都得
打黎啲錢變醫藥費，搵過間好算吧

贏咗 逼到邊個quit又如何，其實雙方都係輸
輸動情動氣，打工唔係過人世
未夠成熟睇唔開，繼續係間公司做都係唔開心
萬一，黎咗個俾佢更仆街更識撤手段既人又點做好?
無完無了
黎個世界始終有報應，以佢仆街既人黎講
到頭來佢一定會遇到個俾佢自己更識玩既人逼佢走

做好自己就夠，唔好因為條仆街令自己都變咗仆街
我自己走個陣，腦細同高層想我留，大家都唔捨得
同佢地做開荒牛跟住上軌，問定我之後會唔會返黎做
我話諗諗，佢話大家keep contact，係黎行做野唔識可以問佢地
個日真係幾感動

諗起都有8成因為條仆街，2成因前途而轉工
同人講我係因為佢而唔做 係間野捱足四年
同fd呻，返咗四年工四年都係唔開心咁過
成日喊知道自己最後真係不了

有 因為我做得切所以每日可以準時走
但個風騷老母自己成日蛇王去煲煙都唔做野 搞到成日ot
然後又比說話我聽
又話咩：我地有個規矩 就係同team有人做唔切 其他人就要幫手
我哦完佢之後就報串比阿姐聽 屌鳩番佢轉頭

利申岩岩好係做夠三個月之前走 間咁嘅垃圾公司垃圾文化真係做多一日都想死

被成村人捉到唔認不特止
條廢老阿頭仲想保佢
上份工就係咁
臨走前當面爆佢一鑊

個八婆新上任想踢走人放自己人入去做 不斷翻舊帳 翻啲佢未上任之前嘅文件話做得唔啱 然後同大老闆投訴 唔同人唔同做事方法 以前上司覺得Ok 咁就自然Approved 架啦 每個星期都搵到新野話我地 心累 做到個人壓力好大

我同你好似

做好自己事先
不過我天生細膽唔夠膽發返佢圍

自問已經做好本份架喇，
我都係細膽果類，唔想發大黎搞
所以依加日日都唔講野，自閉到收工

同事咪屌9佢
直屬上司就

支那狗比人屌

轉工啦

有，最後捱左四個月 走左

係日本返過日資

個人覺得職場欺凌係港資既加強版

上司 = 打錯一個逗號都照肺，針鳩你個隻

同事 = 人前人後 氣氛沉重 全方位恰新人 排外哩d唔洗講都知

香港人都還好，一個字，惡，乜都得

夠惡無人敢恰你，惡都恰就扮癲

惡，癲，唔怕死 <--香港生存三寶

不過去到癲基本上都無撚敵。

但日本真係做乜都無撚用

圓滑，誠實，埋堆，孤立，笑臉，嚴肅

做撚齊哂，屌，無撚用。

俾信走佬bye

日日比班八婆講是非，做毒撚已經唔講野做自己野都比人搞

之前我有個同事返工 有個八婆成日煩住佢
每次個同事放假返黎 個八婆都俾說話佢聽
暗串佢放得太多假 但其實我覺得請5日唔算太過份
無必要要係咁講

之後個同事去完旅行病左 請左2日sl
個八婆就日日whatsapp個同事 問佢咩病咁嚴重請兩日
又話個同事扮病 成日check住個同事有冇上線
上線就周圍同人講
個同事好慘

無懈可擊佢囉

以前份工做左年半升職（部門黎講算最快 我都唔知點解升我 ）
好多人都覺得我升得快 但又唔會對我特別唔好
之前有條8婆 成日講我壞話 話我升左職又唔洗咩起一個project/帶新人（姐係成個project做主力果個）
但係個時大佬覺得我又新 經驗唔夠 同埋個時又無咩新人 同埋好多project都有主力
所以我照跟番senior做野 做副手（其實咪又係做咁多野 ）
升職又唔係我話事 個時佢攪到啲人（自己team) 都有少少覺得我唔做野 懶 （我認唔係好勤力個啲 從來唔博上位）
但後面都無咩野 因為有其他新是非又帶過左
就算依家我無做個份工 都覺得好撚on9

職場真係欺善怕惡

上司個女同個做左好耐既intern好熟，2個係咁比d唔關我事既野我做，我問另一個同事佢話佢從來冇做過呢d野
佢冇講點做，我做錯左就話我唔問又唔聽，事實上我重覆講埋我理解我要做既野佢都話冇錯

返左第一個星期工我每一日都係全公司工時最長，最後返返下工忍唔住即場遞信

有 我真係第一次遇D咁既人
35左右 女 未婚 本身條TEAM得佢同MANAGER
我一入去就對我勁差
黑口黑面 同佢講早晨佢唔應 問佢野會無視
背後講我壞話 見我做錯野仲會偷笑
明明係佢唔中意見客 manager叫我去幫手 佢又覺得我搶野做
問"咁之後都係你做啦好無"
但對其他TEAM 既人就勁NICE 仲要佢做得耐過我 我連傾訴既人都無
都無人知我比佢針對 o個時真係勁想辭職

咁有次要同個客去身體檢查 suppose 係佢做
但預約係我book 張預約紙又係我到 早一日又無講實邊個做
我驚中伏 就一早6點幾起身番公司拎張紙再去診所等客
之後見佢出現 我都諗住交番比佢做 講"sorry 啊 我唔知邊個負責 所以..."
但我未講完 佢一個U TURN 大大聲"咁你做啦!!!!!!" 就跑走左
我o個下真係呆左 我大叫佢佢都唔停
我愈追佢就愈跑 跑到燈位佢無得唔停
我先追到上去問佢 "咁係咪約左個客呢到等啊?"
佢"唔知你又黎！！！！" 之後又跑走左 真係痴L線
咁我只好同MANAGER 報告件事 MANAGER 勁嬲 覺得佢勁唔負責任
(我之後先知原來早一日佢做錯野 所以o個日佢一定要去搵個客再簽過張單 但佢就咁跑走左)
於是MANAGER又報告比DIRECTOR 聽
之後DIRECTOR 開會問咩事 講講下條友係到話"我係咁架啦 炒我LOR!!"
於是過左2星期 MANAGER 出完TRIP番黎佢就唔見左
而家請左2個乖妹妹 我仲升左做AM

請假關佢撚事咩，自己唔放唔比人放

屌佢老婆

有
返burberry pt
一開始個大粒野仲好好人 我話凍佢借鋪頭衫比我著
之後態度突變 係完全改變
重點係我真係到而家都唔知自己邊到得罪佢
例如 我地返工唔洗打卡既 咁有時我會遲左一個字但返工太趕急冇睇時間 咁收工就準時走
換緊衫個時大粒無啦啦話：佢？（我）佢緊係未夠鐘走啦！
仲要講得勁大聲搏比我聽到咁
之後supervisors 就走黎叫我遲返少少走
唔明點解知道我遲左見我準時收工唔鋸唔係同我講 明明第一日返工仲懶好人同我有講有笑 之後幾日就成日啤行晒 我問佢有冇野幫手佢就洗我去執頭執尾 真係唔知邊到得罪佢

呢個文化係應該要慢慢消失

果陣個同事都有叫佢放假
之後個八婆又話廢時要人做埋佢d野啦
話唔係幾好意思既
懶係野咁

有 係我一個同事比人欺凌
佢做乜都比個4個八婆串

我個同事就係咁所以先比人欺凌

因為樣衰又傻比人孤立

你都幸福過我，起碼有人約去食飯、飲酒，無人約我

好人好姐點會有人欺凌你
唔知係我好彩定點，周圍啲人都好鍾意我好錫我

呢個世界冇好人好姐 實有啲人唔知點解睇你唔順眼嘅 不過唔理佢就得啦

因為個樣嚴肅，唔笑就似黑面所以無人約我食飯，又無人撩我聊天

好鍾意撩人傾計，黑面都照撩，撩到佢破防忍唔住笑好大成功感

遇到你做同事真係好
可惜我公司坐附近的人都會吹水係唔同我吹

因為以前返工成日比人講笑比人串，出去食飯當我傻仔咁玩，依家都好少會主動，咁如果附近的人都唔主動真係自閉

個人好古怪

後生做過份垃圾工 又係全世界唔做野射哂比我
做左一排頂唔順 到某一日老闆又叫我做埋其他人果份
我就好大聲咁同老闆講 全世界都聽到
“點解阿x老屎忽）可以日日打機唔洗做之後要我ot？”
當時已經搵左後路
老闆一時之間反應唔切 未等佢再開口 我再補多句
“咁我唔做 而家打埋封信比你”
霸氣盡現 後來聽講佢都係請唔到人 爽到

有個仆街senior淨係教女同事做野
好聲好氣問佢野會比佢屌做咩唔自己解決
之後做錯比佢發現又比佢屌同恥笑
死狗公抵佢溝極都溝唔到女

我有個男同事都係咁，女就好主動幫人仔就唔太想幫

呢啲仲爽，我有糧出理撚得佢背後點杯

試過因為咁失眠
有d moment真係無得死頂

我幾鍾意份工本身，但奈何畀呢啲痴線狗影響得好緊要
有佢在場嘅時候，自己連嘢都唔願多講，因為知道只要自己一開聲，佢就會窒住曬，然後搵機會攻擊你
真係好想大聲屌鳩佢叫佢收皮

真係唔明冇啦啦欺凌人果d係乜心態 好好地相處唔得嘅

人性掛 非我族類 睇你唔順眼 利益衝突都可以係原因
細個讀書已經樣樣要講埋堆

點會無
仲要係老屎忽添
做好自己，理撚得佢
起碼佢要搵位入你都難d

人身攻擊就無
佢試吓睇吓我開唔開佢波

成日比呀頭 女同事笑我單身狗

有時d絲打都會遇到老來嫁唔出，心理變態嘅女上司
專針對女下屬，但就好錫男下屬
總之不論男女，遇到同性別上司都係要小心d

打錯一隻字都屌9我要spell check
自己打錯出街email2月29號又唔知又得，你搵29號比我睇呀屌
空降個條仆街將can同not分開兩隻字又得
我真係屌你老母

出返去啦

咁恐怖 點樣入侵？

你一開佢波就你蝕底

做物管果時，有個新仔，俾人洽到出面，佢父母有D錢，附近分支家庭，叫佢啊哥買佢做果個屋苑最細單位做業主放租，之後入去選法團，之後bully佢班人，次次業主大會就慘

笑左

當年好平，而且hold樓又冇咁多限制
,果時同佢啊哥有兩咀吹下水，佢話做法團主席有小小津貼，不過好多野要上身，唔想太深入，做自己果座得閒反對下加管理費，唔俾錢整野，反正之後賣樓又唔係自己住

會問你有無拍拖

呢啲好小事姐
大把人單身

佢地天生基因係咁
加埋鐘意後天恰人個班人會好受族群歡迎
再垃圾既工都會搞啲咁既野

上司係咁

師兄呢種做人處世嘅態度我都好想學

如果個同事成日認定係你做錯野 但明明果樣野都唔係你做 又或者你根本冇做過 呢d情況應該點搞好？
佢係咁話一定係你做錯 點解釋都唔聽

女同事成日質啲波餅埋黎

一樣 叫我做乜我都話冇錢唔去
根本唔撚想理佢地

等埋花紅走囉

咁又冇wor
不過我呀爸係公司老細
唔知關唔關事

覺得同老細講有用嗎

唔知算唔算
話說我而家intern, 原本放開一個鐘lunch變左得30分鐘
有一日忙緊個陣, 我話自己話去食lunch, 同team有條on9問我幾時返到
我話一個鐘後會返到
佢就問我係咪真係一個鐘lunch? 我話係, 因為我如果少半個鐘lunch, 就變左OT多半個鐘, 因為公司就唔比intern OT, 因為OT錢幾高下
對intern黎講
第二日我返到黎, 條on9同個manager投訴我放一個鐘lunch係咁忙既時候, 應該係唔撚gur我有一個鐘lunch. 但係條on9只係一個contractor係度只係做幾個月既垃圾
點知我一返到去, 個manager唔知發咩癲就叫我以後遲半個鐘返公司, lunch就變30分鐘. manager話因為佢地多數遲30分鐘先返到公司, 變左頭半個鐘我會坐係度無野做, 話唔可以咁.
個manager仲話未撚聽過intern放lunch放一個鐘
我就同佢講: 其他intern都係一個鐘lunch
我準時返工放lunch又唔會放多, 我咁都有錯

人地刷靚左老細隻鞋好耐
如果你係新黎或者唔係老細best friend, 基本上係無

唔知你返咩行業
如果係要對客同時又忙緊你都去lunch既
抵你俾人屌

唔洗對客
我都有諗過我係咪有錯. 但我好肯定返到黎我一定做得哂d野(真係做哂)
心諗：如果我有錯, 同我講咪係ok 洗唔洗傾都無傾就去左manager度. 我真係唔知點做

btw, 會計

做賣運動用品嘅sales
喺間舖攞個電話出黎睇1睇收左封警告信
之後第2日劈炮唔撈

會唔會因為你放lunch而miss左某d urgent job / miss左deadline?
如果會就的確有機會被人屌
「我就同佢講: 其他intern都係一個鐘lunch」
↑ 你個manager有咩反應？

btw 香港唔少職場文化都唔會兜口兜面屌而係篤背脊